---
title: "Патчи sigetch: привет, Photoshop!"
date: "2011-01-04"
---

Участник проекта GIMP Painter (форк GIMP, добавляющий дополнительные инструменты для художников) с ником sigetch реализовал некоторые запросы пользователей, опубликованные в блоге [GIMP UI Brainstorm](http://gimp-brainstorm.blogspot.com/).

А именно:

- горизонтальная панель с параметрами инструментов;
- вертикальные вкладки вместо горизонтальных при группировке диалогов;
- вкладки в диалоге редактирования динамики рисования;
- сворачивание сгруппированных диалогов;
- улучшенная панель кистей;
- доступность режимов смешивания и динамики рисования в инструменте размазывания;
- сглаживание линий.

Авторский скриншот:

[![GIMP Painter в Git от 4 января](http://gimp.ru/images/news/gimp-painter/gimp-painter-2.7-20110104-th.png "GIMP Painter в Git от 4 января")](http://gimp.ru/images/news/gimp-painter/gimp-painter-2.7-20110104.png)

Иными словами авторы форка окончательно превратили GIMP в подобие Photoshop :)

Автор патчей сам [рассказал](http://www.mail-archive.com/gimp-developer%40lists.xcf.berkeley.edu/msg21355.html) сегодня об изменениях в списке рассылки gimp-developer. Пока что наиболее просто портируемыми являются изменения применительно к кистевому движку. С изменениями в интерфейсе всё несколько сложнее, поскольку конечной спецификации на интерфейс в 2.8 пока что нет. Тем не менее, sigtech высказал готовность работать с юзабилистом GIMP.

В настоящее время репозиторий с исходным кодом GIMP Painter синхронизирован с основным репозиторием Git проекта GIMP и доступен [здесь](https://github.com/seagetch/gimp-painter).

На вопрос, как обстоят дела с запланированным привлечением интернов к работе над эргономикой GIMP, Петер Сиккинг ответил сегодня, что формальная часть организации этого подпроекта понемногу завершается. Напомним, что неготовность спецификации на опциональный однооконный интерфейс является одной из основных причин, по которым отложен выпуск версии 2.8.
